Zij nu ontdekte dat ze ten onrechte had vertrouwd op Elinors vertegenwoordiging van zichzelf; en kwam terecht tot de conclusie dat alles uitdrukkelijk was geweest verzacht in die tijd, om haar te sparen van een toename van ongeluk, lijden zoals ze toen voor Marianne had geleden.
